人點解要信耶穌？

"點解人要信耶穌呢？信耶穌有咩好處啊？我唔耶穌咪一樣有聖誕節復活節假放"

其實信耶穌對我哋人生有好大嘅祝福。《聖經》話俾我哋知一個信耶穌嘅人就能夠成為神嘅兒女，同我哋嘅天父建立番好嘅關係。 你看父賜給我們，是何等的慈愛，使我們得稱為神的兒女 (約翰一書3章1節)
而且《聖經》又話俾我哋知凡係信耶穌嘅人就不至滅亡，反得永生 (約翰福音3章16節)
乜嘢係永生？永生就要將永恆嘅生命賜俾我哋，將來我哋能夠上天堂，永久同神起一齊。

"其實依個世界係咪得信耶穌先能夠上天堂？我覺得咁樣好唔公平，好似有啲人日日做好事，每次賣旗都捐10蚊嘅人都上唔到天堂？"

係，好多人都會話做好事就應該上天堂。但問題係好事唔能夠解決我哋罪嘅問題，當一個人有罪嘅時候佢就無辦法上天堂，依個係《聖經》好清楚嘅教導。一個醫生可能一生人救過幾千人，如果佢有一日發脾氣，殺咗一個人，法律一樣係會判佢坐牢，無論佢一生救過幾千個人，如果佢殺咗一個人佢一樣要坐牢。同樣，我哋做過好多好事，但我哋嘅好事解決唔到我哋罪嘅問題。所以《聖經》話俾我哋知，人唔能夠憑住行為得救，我哋要得救係要解決罪嘅問題。
&nbsp;你們得救是本乎恩，也因著信 ; 這並不是出於自己，乃是神所賜的 ; 也不是出於行為，免得有人自誇。(以弗所書2章8-9節)

"你話人人都有罪？我連紅綠燈都唔衝，過馬路閃燈都唔過，我唔覺得有罪喎，打家劫舍就有罪。"

其實《聖經》所講嘅罪究竟係咩意思？當然殺人放火緊係罪啦，但如果我哋冇做一啲應該做嘅，其實都係罪黎。而且《聖經》所講嘅罪唔單只行為，仲包括咗我哋思想意念，你諗一啲唔應該諗嘅嘢其實都係罪黎。所以係上帝心目中每個人都係罪人。
&nbsp;羅馬書話: 因為世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。(羅馬書3章23節)
一個罪人最重要做嘅係乜嘢呢？就係認罪悔改 ; 就係首先承認我哋自己唔係一個完美嘅人，我哋係有過犯，有過錯嘅，然後悔改嘅意思係我哋生命有180度嘅轉變，以前行一條路係唔認識有上帝，唔承認有上帝，依家悔改，轉咗方向，承認上帝嘅存在，願意歸向佢，依個就係認罪悔改嘅意思。

"信耶穌不如信自己，我又未見過耶穌，我唔覺得佢為我做咗啲乜嘢喎。"

因為耶穌係十字架上面為我哋死咗，承擔咗我哋嘅罪，罪嘅問題係我哋自己解決唔到嘅，就好似一個負資產嘅人，佢欠咗銀行幾千萬，佢係無辦法還依筆錢，但如果一個億萬富翁，黎到銀行話我要同依個負資產聯合戶口，佢所欠嘅債算係依個億萬富翁身上，咁依筆債就能夠解決，而且依個億萬富翁願意同欠資產嘅人分享財產，他的生命，依個就係主耶穌係十字架上面為我哋所做嘅事。

"做咗基督徒之後好多嘢唔做得，依樣唔做得，嗰樣唔做得，連睇女仔都唔得"

有啲人話信咗耶穌之後就冇自由。其實《聖經》講得好清楚，真理令我哋得到真正嘅自由。有啲人有煙癮，佢哋戒唔到煙，驚信咗耶穌之後呢就唔可以食煙，冇自由。但其實佢哋心入面係好明白食煙對佢哋身體係唔好，只不過佢戒唔到煙，佢係冇自由。但信咗耶穌之後反而有能力戒煙，佢知道唔好嘅嘢就可以唔做，嗰啲先係真正嘅自由。

"講到信耶穌咁好，咁如果我話自己信耶穌，咁又過番以前生活，做番以前做嘅嘢，咁就得啦？"

咁又唔係做乜都得啦，一個基督徒，如果佢偷咗嘢，犯咗法，一樣會被判坐牢，我哋仍然係受法律管制，而且我哋一生所做嘅事情都係要付出代價。接受耶穌唔係剩係攞一個門票上天堂，接受耶穌係邀請耶穌成為我哋生命嘅主，我哋一生係要向耶穌交代

"我係讀教會學校，間唔中又會番教會，教會唔夠錢我仲會捐錢幫下手，咁嘅背景仲唔係一個基督徒？"

係咪讀過教會學校，上過教會，參加過主日學，就係基督徒呢？其實唔係嘅。《聖經》話俾我哋知好清楚一個人點樣成為基督徒呢係要心裡相信，口裡承認。心裡相信乜嘢呢就係主耶穌為我哋嘅罪釘咗十字架，死咗，第3日復活，你心入面相信依件事情，然後你口裡面願意做一個禱告接受耶穌，咁呢先會成為一個真正嘅基督徒。

《聖經》話，除祂以外，別無拯救，因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救 (使徒行傳4章12節) 。只有信耶穌，我哋先可以得救，因為耶穌為我哋釘咗十字架，佢為我哋死咗，承擔咗我哋嘅罪，佢亦都係死裡復活咗，證實咗佢係生命嘅主，佢可以賜俾我哋永生，永恆嘅生命。耶穌曾經講過，祂說: 我來了，是要叫人得生命，並且得的更豐盛 (約翰福音10章10節下)。點樣先有豐盛嘅生命？首先要解決我哋罪嘅問題，我哋唔再被罪綑綁，我哋有真理，有自由，我哋知道唔啱嘅嘢我哋可以有自由唔去做，我哋知道啱嘅嘢，我哋有自由有能力去做，依個先係豐盛嘅生命。而且一個信耶穌嘅人，不再害怕死亡，因為已經超越咗死亡，依個先係永生嘅盼望，係耶穌入面我哋就有豐盛嘅生命。

你若口裡認耶穌為主，心裡信神叫他從死裡復活，就必得救 (羅馬書10章9節)。
&nbsp;
如果今日你都想成為一位基督徒，得著永生，請你跟住我作以下禱告:

主耶穌啊！我需要祢。感謝祢為我嘅罪死在十字架上。我願意打開心門，接受祢作為我嘅救主同生命嘅生。感謝祢赦免我帐罪，並賜給我永生。求祢引導我嘅一生，使我成為討祢喜悅嘅人。奉主耶穌的名禱告，阿門。」

如果你做咗以上禱告，恭喜你，你已經係一位基督徒，已經得著永生，成為神嘅兒女，神必定將更大嘅平安同福氣帶俾你。

首先，耶穌會帶比你合家平安

馬太福音
10:34你們不要想我來、是叫地上太平．我來、並不是叫地上太平、乃是叫地上動刀兵。
10:35因為我來、是叫人與父親生疏、女兒與母親生疏、媳婦與婆婆生疏．
10:36人的仇敵、就是自己家裡的人。

現實好殘酷
堅毅既人會嘗試改變現實
懦弱既廢柴就信教改變自己價值觀去遷就現實

耶和華會教你，你屋企人上唔到天堂，就你送佢上去啦

申命記
13:6你的同胞弟兄、或是你的兒女、或是你懷中的妻、或是如同你性命的朋友、若暗中引誘你、說、我們不如去事奉你和你列祖素來所不認識的別神、
13:7是你四圍列國的神、無論是離你近、離你遠、從地這邊到地那邊的神、
13:8你不可依從他、也不可聽從他、眼不可顧惜他、你不可憐恤他、也不可遮庇他、
13:9總要殺他、你先下手、然後眾民也下手、將他治死。
13:10要用石頭打死他、因為他想要勾引你離開那領你出埃及地為奴之家的耶和華你的 神。

點解人類係肉食類動物？
人類秒秒鐘蠶食緊其他生命但係上帝無動於衷

上帝眼中人類係比其他動物高等,呢點同佛教嘅眾生皆平等唔同

幫牧師含撚啦耶撚

收爹啦耶穌佬

唔信佢就要死,我都未見過咁惡既人

耶教同共產黨係兩大惡組織

呢個真係駁唔到
心靈跪弱嘅人先會信耶穌去逃避現實
真係見唔少垃圾係咁
之前翻過間教會
果度啲人好鍾意喊苦喊忽
仲要以基徒之名以為自己好高級咁打飛機
試過睇ig啲片睇果間教會嘅人受洗
成班人好似開p咁撚樣圍威喂

現實係垃圾
咪唯有翻教會增加下存在感
利申果陣翻都係純粹想了解下
而家無翻

咁即係話上帝根本唔尊重生命 只係偏愛人類

咁就即係弱肉強食啦
邊啲低級就食邊個

樓主對自由嘅定義實係好有趣
俾耶穌主宰住嘅生活都叫自由？

查實共狗嗰組織架構，傳教同操縱手法同耶撚好似

人類有自由意志去選擇傷唔傷害動物,唔係上帝決定

動物界係咁

"信耶穌不如信自己，我又未見過耶穌，我唔覺得佢為我做咗啲乜嘢喎。"

因為耶穌係十字架上面為我哋死咗，承擔咗我哋嘅罪，罪嘅問題係我哋自己解決唔到嘅，就好似一個負資產嘅人，佢欠咗銀行幾千萬，佢係無辦法還依筆錢，但如果一個億萬富翁，黎到銀行話我要同依個負資產聯合戶口，佢所欠嘅債算係依個億萬富翁身上，咁依筆債就能夠解決，而且依個億萬富翁願意同欠資產嘅人分享財產，他的生命，依個就係主耶穌係十字架上面為我哋所做嘅事。
我無啦啦點解欠幾千萬？
如果係耶鮮創造我
姐係耶鮮要我欠幾千萬，再同我share？
如果我就係中意負資產？
耶鮮無啦啦搞到我無得負資產
我好唔開心

你唔欠幾千萬就體會唔到神嘅恩典,所以野都係安排好

耶撚我屌你細妹

睇哂成篇文 我嘅結論就係唔會再做好事幫人
多謝樓主點化

大家只要信主 唔洗做好事幫人都有天國上

沒法接受渺少~~

係連登講耶穌

人生最中嘅好事就係信主,信左唔行差踏錯基本上天堂,唔信做幾多好事都可能唔夠

但耶撚好似冇處女送
諗緊會唔會信回撚著數啲

每個教都唔同,唔好淨係睇自己岩聽嘅野

岩呀～冇錯呀～
所以我唔信教，因為啲教成日灌輸佢地啲思想俾我

就係你唔識先教你,你會唔會話d老師成日灌輸佢地啲思想俾學生?

聖經出現之前嘅人類可唔可以上天堂？
基督教唐朝先傳到中國，15世界先去到美洲，咁之前嘅中國人同美洲人係咪冇機會上天堂？

的確係咁,所以天堂種族比例同地球唔一樣

好痴線
究竟係你上完天堂做人口普查落番黎
定係天堂都有連登仔

簡單推理,唔洗普查,上帝都玩facebook啦

乜撚野上帝都玩facebook
係咪我真心左

大佬啊 你唔好咁痴線啦
一句到尾 上位存在唔會在意螞蟻行為思想

唔洗驚訝

我以為你係樓主
我真心左

你點睇出面有基要派教會話你咁樣祈禱都唔代表得救上天堂?

主得悉一切,不必拘泥唔同派別

"你詳細講下你點樣信,信完同之未信有咩分別"

我唔信嘅,估計信左會智力下降,邏輯倒退,思考困難,大腦被宗教取代,簡單講會被洗腦

可能已經冇得再降

信唔係問題 做到佢講既野咪得 依於無欲（神父不淫），沒有嗔怒（憤怒是殺人）。基本上都夠資糧生天，只係佛教睇上帝，只要佢係神 佢就有死既一日，時間比較長而已，生上天都要經歷生老病死。

十字軍東征隨時仲殺得勁過毛魔

說好的上帝全能呢
我當係上帝賦予人類呢個決定動物生死嘅權利 但係動物又冇 咁係咪即係係上帝眼中人類嘅生命比動物重要？上帝將生命分咗階級

屌 冇爬文真心咗添

係,人係最高級

問左胡主席未